中國 330 萬部老人手機 被有組織植入木馬、所有短訊被攔截

中國手機市場「老年機」特別以簡單界面設計，降低操作難度，方便老年人使用。而據中國媒體報導，有數百萬部「老年機」被有組織植入木馬程式，被利用作「零成本，無投入，在家玩手機也能躺賺」的賺錢用途。

於上年 9 月，有中國民眾購買「老年機」予外婆使用，但發現手機無法接收驗證號碼，但他把該「老年機」的電話卡裝到自己的手機時，卻發現驗證碼能正常接收，他懷疑外婆手機被植入木馬程式，隨後報警。經檢測後，發現其驗證碼被木馬程式截取，並傳送到深圳的一家科技公司，警方亦相繼發現 20 多款「老年機」有相同情況。

其後警方赴往該深圳科技公司，拘捕涉案人士，而該公司負責人表示，因為其「老年機」使用人數較多，並且老年人不熟悉手機操作，指出獲取老年人的個人信息更方便。另外他亦指出，他公司開發的木馬程式，與多間「老年機」手機主板供應商合作，只要電話卡裝入其手機，木馬程式就能獲取用戶手機號碼等資料，並且可以自動攔截驗證碼，再傳送資料到後台數據庫，然後公司就可以將用戶的個人資料出售予黑色產業鏈牟利。不法份子利用這些個人資料，在電子商貿平台非法獲得新用戶註冊優惠券、新人紅包（獎金），再於市場變換現金；另外有不法份子通過註冊大量帳號，催谷某些 App 的點讚數與流量來賺錢。

巴西政府資料意外洩漏 數百萬確診患者資料外流
香港 玩生活．樂科技 / by 藍骨 / 2mi

疫情期間政府為了抗疫用途收集大量資料，尤其是確診患者的資料都會保存下來，不過最近在巴西就發生大型的個人資料外洩事件，數百萬確診患者資料外流，包括總統和政府高層的資料亦在內。

發現其驗證碼被木馬程式截取，並傳送到深圳的一家科技公司
發現其驗證碼被木馬程式截取，並傳送到深圳的一家科技公司
發現其驗證碼被木馬程式截取，並傳送到深圳的一家科技公司

仲可以用唻註冊多個5毛ACC 添